<spell>
    <name>
        <local id="fr">Thaumaturgie</local>
        <local id="eng">Thaumaturgy</local>
    </name>
    <level>0</level>
    <type>transmutation</type>
    <ctime unit="action" />
    <range unit="feet" value="30" />
    <components verbose="true" somatic="false" material="false"/>
    <duration unit="minute" upTo="true" value="1" />
    <description>
        <local id="fr">Vous simulez une chose extraordinaire, un signe de puissance surnaturelle. Vous créez un des effets magiques suivants dans la limite de portée du sort :
        [ul][li] Votre voix devient trois fois plus puissante que la normale pour 1 minute.[/li]
            [li] Vous faîtes vaciller des flammes, augmentez ou diminuez leur intensité, ou bien encore vous changez leur couleur pendant 1 minute.[/li]
            [li] Vous causez des tremblements inoffensifs dans le sol pendant 1 minute.[/li]
            [li] Vous créez un son instantané qui provient d'un point de votre choix dans la limite de portée du sort, tel qu'un grondement de tonnerre, le cri d'un corbeau ou des chuchotements de mauvais augure.[/li]
            [li] Vous provoquez instantanément l'ouverture ou le claquement brusque d'une porte ou d'une fenêtre non verrouillée.[/li]
            [li] Vous altérez l'apparence de vos yeux pendant 1 minute.[/li][/ul]
Si vous lancez ce sort plusieurs fois, vous pouvez avoir activement jusqu'à trois de ses effets à la fois, et vous pouvez rompre un effet au prix d'une action.
        </local>
        <local id="eng">
            You manifest a minor wonder, a sign of supernatural power, within range. You create one of the following magical effects within range:
            [ul][li]Your voice booms up to three times as loud as normal for 1 minute.[/li]
            [li]You cause flames to flicker, brighten, dim, or change color for 1 minute.[/li]
            [li]You cause harmless tremors in the ground for 1 minute.[/li]
            [li]You create an instantaneous sound that originates from a point of your choice w ithin range, such as a rumble of thunder, the cry of a raven, or ominous whispers.[/li]
            [li]You instantaneously cause an unlocked door or window to fly open or slam shut.[/li]
            [li]You alter the appearance of your eyes for 1 minute.[/li][/ul]
            If you cast this spell multiple times, you can have up to three of its 1-minute effects active at a time, and you can dismiss such an effect as an action.
        </local>
    </description>
    <source page="282">Player's Handbook</source>
    <source>Basic Rules</source>
</spell>
